［遍地開花］大專院校教職員聯署響應8月5日大罷工！

高等教育院校在職教職員就反對修訂《逃犯條例》及響應「8.5罷工」運動聯署聲明

致：香港市民

我們是一群來自不同高等教育院校的教職員，學生的身心安全及福祉向來是我們最關心的一環。眼看廣大的香港人連日來飽受暴力打壓，但仍勇於走上街頭，反對未曾向公眾作充裕諮詢的引渡條例修訂、捍衛人民的權利，我們一眾高教界仝工堅決與學生同行，並在此呼籲市民支持民間於2019年8月5日發起的罷工行動，藉此表明心志要求政府回應五大訴求。今天我們選擇站出來發聲，是因為我們相信只有用行動去展示對社會不公與制度暴力的不滿，才能捍衛在「一國兩制」框架下由《基本法》賦予港人的權利和自由，並體現我們的專業原則與精神，守護下一代的未來。
自二月以來，香港政府就通過《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（下稱〝《草案》〞）進行公眾諮詢，社會各界包括香港大律師公會、香港總商會、學界及宗教界人士，甚或公務員等均表示強烈反對，特區政府卻選擇漠視民意並通過首讀。於2019年6月9日，一百萬香港市民就此上街遊行，以一貫和平的手法表明訴求，向特區政府展示要求撤回《草案》的決心。可是，政府並沒有因此懸崖勒馬，更於遊行當日公佈將會繼續《草案》的二讀，繼而觸發6月16日二百萬人上街遊行，再一次以「和平、理性、非暴力」的方式表達出反對通過修訂《草案》的訴求。

可惜，特區政府和特首林鄭月娥一如既往地漠視民情，對於六月以來多次的遊行視而不見，任由社會處於嚴重的矛盾和撕裂當中。警方亦涉嫌多次使用過份武力鎮壓市民，包括以催淚彈直射人群、暴力對待已經被制服的示威者、屢次在沒有警示下對市民使用橡膠彈及布袋彈等高殺傷力武器，甚至傷及記者及急救人員。7月21日元朗恐怖襲擊事件中，部份警務人員更涉嫌有系統性與鄉黑勾結，任由白衣暴徒在至少39分鐘的時間裡，襲擊報警求助卻欲救無援的無辜市民；更有憲委級的高級警官，在電視直播中表示其一眾同事「唔見有人持有攻擊性武器」。此等過度使用武力及選擇性執法的失德行為使市民嚴重質疑警隊的專業及誠信，令市民喪失對警隊的信任。

於社會嚴重撕裂之際，作為香港人以及負責任的公民，我們不甘在沉默中見證我城崩壞，我們不甘我城最引以為傲的核心價值及發展基石毀於一旦，我們不甘我城的年輕人為爭取普世價值卻浴血街頭，故特此作出以下聲明，我們要求:

。政府徹底撤回逃犯條例
。成立由有公信力的法官或退休法官領導的獨立調查委員會，徹查自6月以來發生的連場衝突，包括卻不限於市民的訴求及政府的應對手法
。政府撤回暴動定性
。律政司必須保持政治中立，絕不可作出政治檢控
。全面落實雙真普選

如果政府仍然對市民的訴求充耳不聞，我們呼籲市民運用《基本法》第二十七條賦予港人罷工的權利，響應「8.5罷工」行動，以最和平的方式向政府展現香港人爭取自由民主的決心。

2019年8月1日

*若一眾高等教育院校的教職員認同以上聲明，歡迎加入聯署。
*此聲明不代表各大專院校校方及沒有參與聯署的教職員之立場。

（截至2019年8月1日20:54分，共有61人聯署)

聯署鏈結:

Push

簽咗

聯署人：（截至2019年8月1日23:59分，共有333人聯署)

《基本法》第二十七條賦予港人罷工的權利
啱啱先知，洗唔洗廣傳

請廣傳

尋晚反應非常熱烈，今晚繼續

支持

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

push

希望各大專院校 教職員連署承諾 支持八月五日罷工，要求政府回應市民五大訴求!
Link:

跨大專院校職員聲明：捍衛大學自由 堅守教育價值 支持八月五日罷工

我們是一群熱愛香港的大專院校教職員，一直於教學、研究及行政支援等方面緊守崗位。

《禮記》中有云：「大學之道在明明德，在親民，在止於至善。」大學教育不只作為學生吸收專業知識和職業培訓的地方，更重要是讓學生成為一個懂得明辨真理的「大人」，在社會及個人層面實踐，自由探索人生，為自己生命負責；教師則傳授知識和經驗，幫助及鼓勵學生塑造自己個性及創造力，建立更美好的社會。

在這場波瀾壯闊的反修例運動中，一眾莘莘學子擔當著無比重要的角色，帶領群眾一步步走向政府施壓，喚醒無數市民對修例的關注。除了大專學生外，中學生也是這場運動中的重要一員，年紀最小的參與者僅13歲，最年輕面對暴動罪的學生僅16歲。在不久的將來，他們亦將進入各大專院校成為學生。

年青人是社會未來的楝樑和希望，我們作為大專院校的教職員，眼見滿腔熱血、胸懷理想、無私奉獻的同學在押上自己的一生為全香港人爭取的同時，受到政府的無理打壓、抹黑、濫捕、濫告，幾十名學生將因此而面對漫長的司法程序及最高十年的刑期，我們痛心疾首，無法坐視不理。

學生是大專院校中最重要的組成部分，院校內各項政策均以學生利益為首要考慮。我們全力支持學生的堅持和信念，以學生的利益和前途為依歸。

在大是大非面前，所謂的「中立」顯得毫無意義。由六月九日至今，這次反修例的運動已不只是政治事件，更上升到人性和良知的層面。網上海量的影片及傳媒的廣泛報導都充份顯示出警方縱容黑社會無差別暴力毆打市民。濫捕、濫告無日無之。公義、法治蕩然無存。

我們呼籲各大專院校同工以和平方式聲援學生，支持及積極參與民間擬於八月五日（星期一）舉辦的全港大罷工暨七區集會活動，並要求政府回應市民五大訴求：

1. 撤回逃犯修訂條例
2. 撤回612暴動定性
3. 釋放所有被捕人士並撤回控罪
4. 成立獨立調查委員會追究警察濫權
5. 立即實行雙普選

另外，我們亦支持並出席八月十七日（星期六）教育界遊行，由於香港專業人員協會（教協）正向警方申請不反對通知書，詳情將待教協確認。

一群大專院校教職員上

**鑑於現今法例並不保障政治性罷工，請參與的同工務必注意個人風險。
**進行緊急工作或需要隨時候命於崗位的同工們，建議當天回校維持校園運作及安全。
***可參考教協聲明

撞正JUPAS放榜，怕且難度甚高